<resources>
    <string name="app_name">Parque Digital</string>
    <string name="title_activity_category">CategoryActivity</string>
    <string name="title_activity_detail">DetailActivity</string>
    <string name="title_activity_capture">CaptureActivity</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="picture">Picture</string>
    <string name="description_info">Info</string>
    <string name="request_permission">This sample needs camera permission.</string>
    <string name="camera_error">This device doesn\'t support Camera2 API.</string>

    <string name="intro_message">
    <![CDATA[


            This sample demonstrates the basic use of Camera2 API. Check the source code to see how
            you can display camera preview and take pictures.


        ]]>
    </string>

    <string name="description_cocodrilo">
        De hocico alargado, muestra el cuarto colmillo de su mandÌbula inferior al cerrarlo, asÌ se lo diferencia de caimanes y alig·tores. Habita en pantanos, rÌos y manglares; puede medir m·s de 4,5 metros y los machos son m·s grandes que las hembras. El color dorsal de los cocodrilos adultos varÌa entre verde oliva, gris y marrÛn y su vientre es blanco.
    </string>
    <string name="description_perezoso">
        Su piel peluda y de color café, le sirve para camuflarse en el bosque. Tiene ojos muy redondos y pequeños. Sus uñas son fuertes, largas y en forma de garras. Sus largos brazos le permiten pasarse abrazado a los árboles. Anda tan despacio que parece estar quieto todo el tiempo; es de esta forma que evita ser visto por sus depredadores.
    </string>
    <string name="description_mapache">Estos enmascarados tienen un hocico puntiagudo y largos bigotes; pelaje café oscuro, cola rayada color crema y negro que forman anillos. Tienen patas de 5 dedos largos, las delanteras son muy hábiles, parecen manos. Gregarios, de habitos nocturnos, muy inteligentes, con excelente visión; se alimentan de frutos, insectos, cangrejos, peces, ranas y tortugas pequeñas.
        </string>
    <string name="description_mono">Los monos son vivaces, curiosos y traviesos. De brazos largos y cola prensil. Sus ojos atentos no se pierden ningún movimiento a su alrededor. Son gregarios, formando grupos entre 8 y 25 miembros llamados “patrullas”. Siempre están comunicándose con gritos o aullidos característicos que los mantienen en contacto. Se alimentan de frutos, vegetales y pequeños vertebrados.
        </string>
    <string name="description_pato">Los patos son un grupo diverso de aves amantes del agua. Todos son aves nadadoras con las patas palmeadas y un denso plumaje impermeabilizado con una capa subyacente velloso. Son aves muy comunicativas; usan su graznido para mantenerse unidos, para alertar al grupo si hay peligro o para llamar a su pareja.</string>
    <string name="description_flamingo">
        Su inconfundible plumaje rosado, alas rosadas; patas y cuello bien largos; tiene un gran pico encorvado hacia abajo. Sus ojos con el iris amarillo. Los juveniles son pálidos con rosado en las alas. Al chapotear agitan el lodo y con el pico cuelan los invertebrados de los acuáticos. Son gregarios. Corre distancias considerables para levantar el vuelo.</string>
    <string name="description_aguila_harpia">
        “Cunsi Pindo” la señora de los monos, es el nombre con el que la comunidad Cofán denomina al águila harpía, que vive en los bosques húmedos tropicales del Este de nuestro país. Son aves depredadoras y sus presas favoritas son mamíferos como monos y perezosos. Pueden llegar a medir un metro y la envergadura de sus alas sobrepasa los dos metros. La hembra es de mayor tamaño que el macho. Es una de las águilas más grandes y poderosas en el mundo. Es una especie que se encuentra en peligro de extinción.</string>
    <string name="description_tortuga">
        La tortuga mordedora es una especie que habitan comúnmente en los bosques de la provincia del Guayas. Las especies de tortugas en el Parque Histórico Guayaquil son principalmente carnívoras, aunque también se alimentan de algunos vegetales. Pueden vivir en hábitats acuáticos y terrestres, es por eso que siempre se las encuentra cerca de ríos o esteros.</string>
    <string name="description_caiman_anteojos">
        Tiene alrededor de sus ojos un arco de hueso que se parece al marco de unos anteojos, de ahí su nombre. Usualmente habita en lagos, estanques, humedades y afluentes de ríos donde la corriente no es rápida. Su piel está cubierta de escamas duras, color café/verduzco oscuro; tiene una cola larga y fuerte, con la que se impulsa para nadar. Se alimenta de peces, anfibios, reptiles, aves y pequeños mamíferos.</string>
    <string name="description_loro">
    Tienen un pico con una forma curvada característica, la mandíbula superior con una movilidad leve que se empalma con el cráneo, y una postura generalmente erguida. Viven por regla general en zonas cálidas y arboladas, son buenas voladoras y diestras escaladoras de ramas y ·rboles gracias a sus garras prensiles zigodóctilas. Además poseen una gran capacidad craneal, siendo uno de los grupos de aves más inteligentes.
    </string>
    <string name="description_papagayo">
        És un ave de la familia de los psitócidos y una de las dos subespecies de la especie Ara ambiguus. Los Papagayos de Guayaquil en estado salvaje viven en sectores de la parte occidental del Ecuador y habita en bosques húmedos tropicales y secos del litoral ecuatoriano.Cunsi Pindoî la señora de los monos, es el nombre con el que la comunidad Cofín denomina al águila harpía, que vive en los bosques húmedos tropicales del Este de nuestro país. Son aves depredadoras y sus presas favoritas son mamíferos como monos y perezosos. Pueden llegar a medir un metro y la envergadura de sus alas sobrepasa los dos metros. La hembra es de mayor tamaño que el macho. Es una de las águilas m·s grandes y poderosas en el mundo. Es una especie que se encuentra en peligro de extinción.</string>
    <string name="description_guacamayo">
        El guacamayo (Ara) es un ave muy llamativa por el colorido de su plumaje. De acuerdo al país o región también se le llama guacamaya roja, guaca, papagayo y lapa roja; en inglés se llama scarlet macaw que significa literalmente ìguacamaya escarlataî. Es una de las especies de loro neotropical más grandes del continente americano y del planeta.
    </string>
    <string name="description_chancho">
        El cerdo doméstico adulto tiene un cuerpo pesado y redondeado, hocico comparativamente largo y flexible, patas cortas con pezuñas (cuatro dedos) y una cola corta. La piel, gruesa pero sensible, está cubierta en parte de ásperas cerdas y exhibe una amplia variedad de colores y dibujos. A pesar de su apariencia son animales ágiles, rápidos e inteligentes.
    </string>
    <string name="description_venado">
        Tienen patas delgadas, pezuñas hendidas y largos cuellos con cabezas largas y finas, aptas para el ramoneo o el pastoreo, salvo algunas adaptaciones concretas en algunas especies como es el caso de los alces, que pastan vegetales acuáticos, o los renos, de hocicos peludos y anchos aptos para ramonear liquen en las zonas árticas. Son esbeltos herbívoros.
    </string>
    <string name="description_caiman">
        Tiene alrededor de sus ojos un arco de hueso que se parece al marco de unos anteojos, de ahÌ su nombre. Usualmente habita en lagos, estanques, humedades y afluentes de rÌos donde la corriente no es rápida. Su piel está cubierta de escamas duras, color café/verduzco oscuro; tiene una cola larga y fuerte, con la que se impulsa para nadar. Se alimenta de peces, anfibios, reptiles, aves y pequeÒos mamÌferos.
    </string>
</resources>
